唔該大家唔好跪，下跪等於人權向極權低頭

人們常說，中醫武術、京劇昆曲、唐詩宋詞、麻將圍棋是中華民族國粹，但那些國粹往往受到地域、時間、愛好等諸多局限。其實，唯有磕頭下跪才是中華民族頭號國粹。帝王君主將其立之為法規，定之為制度。使國人受教於文化，銘記於思想，融化於血液，落實於行動。在皇權所及的神州大地，億萬國人從生到死磕頭下跪不止，綿延傳承了近三千年，直到今天依然延續——頭號國粹名份恐怕非磕頭下跪莫屬。
一
若論中華文明，最令國人自豪的就是「禮儀之邦」四個字。說到禮儀，恐怕沒有什麼比磕頭下跪更具典型中國特色。近年來，國人熱衷於申辦非物質文化遺產。因此建議有關部門抓緊申請，萬萬不能讓老祖宗的傳家寶被他人搶佔。
時近春節，有關磕頭下跪的話題非常火爆，先是吾友亦忱先生撰文《當秦檜跪在地下，中華民族就沒有資格屹立在現代世界》；接著有侯耀華下跪給殘疾教師頒獎；前不久，某高校研究生在湖南環境生物職業技術學院求職時當場向院長下跪；中國人民大學教授張鳴先生寫了題為《三跪九叩的健身操》一文，他從故紙堆裡找出了重大發現——練好磕頭有利於健康；鄭州大學旅遊管理學院給學生佈置寒假作業，內容之一是給父母磕一個頭；河南省社科院副院長劉道興認為，「磕頭拜年是中國傳統習俗的一部分，應該保留下來，這是對傳統文化的肯定」。
其實，就在我們身邊，磕頭下跪情景並不少見。紅白喜事，哪個少得了磕頭下跪。政府機關門口，磕頭下跪喊冤乃是四季不絕的景觀。只要打開電視，隨時都能看到身著不同時代服飾的黃皮膚黑頭髮國人磕頭下跪。再過幾天就是春節，春節的最重要儀式之一就是拜年。恐怕十三億國人中，磕頭下跪的人不在少數。我姐夫退休後在老家河北磁縣開診所，去年在村裡過春節，居然有近百人給他磕頭拜年。我認識一位大學教授，他對子女有一個要求，就是過年必須給他磕頭，其子女們無不恭敬從命。

二
磕頭下跪禮儀始作俑者是周公旦，他主張天尊地卑、君尊臣卑、男尊女卑、父尊子卑、兄尊弟卑。天涯網友關教授考證說，公元前1066年周武王推翻紂王，周公輔佐周成王執政，制訂了詳細的九種跪拜禮儀規程。（注1）從那時起磕頭下跪就成了法定交際禮儀。王公大臣們要跪拜皇帝；下官要跪拜王公大臣；百姓得跪拜官員。家長們必須跪族長；晚輩得跪拜長輩；子孫們要跪拜祖宗；活人要跪拜死人，天、地、君、親、師」都需跪拜，即使被判死刑也要跪著受刑。更有甚者，秦檜夫婦雖然死去近千年，還被鑄成雕像袒胸露腹跪在岳飛墓前。跪拜不僅是國人生活內容，而且成為必不可少的生存方式。
余秋雨說，「磕頭不僅僅是雙膝彎曲頭點地的運動，其帶來的心理影響是不可估量的，試想一個人連最昂貴的頭顱都拜倒在對方腳下，還有什麼不能付出」。磕頭下跪表示屈辱臣服，這種屈辱成為國家禮儀，成為國人習慣，就意味著整個社會失去了起碼的人性尊嚴。周公就是用這樣的禮儀法規剝奪了國人尊嚴，實現了一人為主，天下為奴的君主統治。
追求尊嚴是每個人與生俱來的願望，如何讓天下人磕頭下跪呢？周公明白，人要尊嚴，須有體面。人要體面地生活，就得有自己的財產。食不裹腹，衣不蔽體的人沒有體面可言，尊嚴無從談起。於是周公設計了天下資源歸帝王所有，由帝王統一分配的制度：每個人的生存需求只能得自於帝王——世人必然磕頭下跪。
周公把這種體制定為尊卑關係。他用酒壺和酒杯來比喻：酒壺又稱為樽（尊），酒杯與「卑」諧音。意思是掌握酒壺享有分配權的人為尊，端著酒杯等待施與的人為卑。天下老百姓創造的財富通過稅賦徭役被帝王收歸已有，裝入自己酒壺，由帝王分配給奴才，再由奴才管理天下奴隸，由此形成上尊下卑關係。
要保證這一尊卑秩序，關鍵在於不能讓世人從其它地方得到酒，這就是所謂「利出一孔」。由帝王把持天下人生命之源，就能操「生、殺、富、貧、貴、賤」之權柄（《管子.任法》），「 予之在君，奪之在君，貧之在君，富之在君。故民之戴上如日月，親君若父母」。網友關教授說，「管子的這一思想被歷代專制君主奉為統治民眾的金科玉律，成為實施中國特色人身控制的黃金法則。最高統治者壟斷一切政治權力和所有經濟利益，等於扼住了臣民的咽喉，擁有了對臣民的生殺予奪的絕對權力，臣民也只有唯命是從才能生存，這就是為什麼中國歷代皇帝可以得心應手地實施殘酷專制統治的根本原因。」
帝王想維持尊卑有序的統治，必須做到兩手抓，兩手都要硬。在壟斷天下物質財富的同時，嚴格控制文化思想。用焚書坑儒、文字獄等手段恐嚇威脅天下文人，嚴禁其它價值觀念滲透。同時吸收文人加入奴才思想傳播隊伍，鼓勵他們著書立說講學辦私塾，用儒教精神鴉片忽悠世人，給全社會洗腦。使國人把上尊下卑磕頭下跪當成天經地義的立身之本，不可或缺的生存需要，從而心無旁鶩地甘當統治者奴隸。
春秋戰國時期諸侯稱霸，出現了難得一見的百花齊放、百家爭鳴。周公創立的跪拜禮儀並未得到各國遵從。孔子「獨具慧眼」。他認定，帝王要想長治久安，必須恢復周公之禮，建立君君臣臣父父子子社會制度。靠著層層依附的尊卑體制，建成超穩定的社會金字塔架構。

孔丘生前推銷自己的思想，並沒有得到多少認可，他自己也在多年遊歷飄泊後鬱鬱而終。然而後來的皇帝終於發現，統治天下除了要有周公禮制，國家機器，還要有儒家文化。三者相輔相成，缺一不可。公元前134年漢武帝召見董仲舒，決定「罷黜百家，獨尊儒術」。後來的帝王們深感儒家文化為鞏固皇權居功至偉，於是孔夫子被歷代皇帝不斷加封，直至得到「大成至聖先師文宣王」謚號。在全國建廟安享尊榮，接受後世乃至今人的磕頭下跪。
儒家思想的統治地位決定了中國文化沒有平等，只有尊卑。即使貴為高官大臣，被當眾罰跪也是家常便飯。若惹得龍顏動怒，輕則被脫掉褲子露出屁股當庭打板子，重則罰沒充軍，甚至滿門抄斬。余秋雨說，「 跪拜剝奪了人的尊嚴，中國文化是沒有尊嚴的文化（因為有尊嚴的人幾乎被獨裁者殺光了）！沒有尊嚴的文化是文化災難中最大的災難，沒有尊嚴的文化也算不上文化」。
中國皇帝能佔有天下，獨享天下，可謂至尊至貴。因此歷朝歷代，不管本民族起義還是外民族入侵，無論誰登上皇帝寶座，無論新朝廢除前朝多少規矩，唯獨三拜九叩大禮不但照單全收，還要發揚光大。
上天賦予了人類直立行走的本能，然而在帝王專制，儒家思想的荼毒下，近三千年來，中國人一直匍匐在地，沒有尊嚴，沒有人格。華夏神州只有主子、奴隸和奴才三種人。
帝王們為推行磕頭下跪禮教，用四書五經作為科舉考試標準，使天下人自幼就把學習儒教，奉行儒教當成實現人生理想的唯一出路。一旦金榜題名，就能得到高官厚祿，光宗耀祖。帝王以此手段將天下精英收為自己的鷹犬，他們能穩坐江山，全靠奴才效力。
相對於奴才而言，奴隸佔人口絕大多數。他們毫無權利可言，卻負擔了沉重的義務。在幾千年漫漫長夜，他們要麼奴顏婢膝受盡痛苦屈辱當草民，要麼鋌而走險殺人放火成為無法無天的暴民。豐衣足食平平安安過一輩子，成了普通人難以實現的夢想。
社會存在的基本法則是適者生存。由於國人利害主要源自皇權，無數順昌逆亡的教訓使大家明白，最佳處世哲學就是多磕頭、少說話，循規蹈矩當順民。因此，孩子自幼便接受家長的磕頭下跪教誨，往往沒有學會走路，先學會了磕頭，以後這樣的奴化文化熏陶陪伴國人終生。由於磕頭下跪不是發自內心的崇敬、懺悔和信服，而是出於被迫、無奈和盲從。獲得尊嚴的渴望與不得不屈辱地磕頭下跪，形成了國人的扭曲人格。經過一代代人汰優擇劣的複製遺傳，國人缺少公共精神之程度天下少有，這樣的民情也為專制獨裁在中國發展提供了最佳土壤。
帝王和權勢者儘管能從他人跪拜中得到心理滿足，但蒙受屈辱的民眾從來不與他們保持一致。每當政權更迭，帝王將相途窮末路，民眾們不是隔岸觀火就是趁火打劫，絕不會施予援手。鴉片戰爭時，英國軍艦順珠江而上，英軍士兵們見到兩岸觀者如堵十分恐慌，沒想到卻是虛驚一場。英軍驚訝地發現，老百姓都是來看熱鬧的，他們並不關心大清朝興亡。 其中道理也很簡單：從制度設計上就不尊重國民的政權，怎能指望國民在關鍵時為他們賣命？

三
同樣經歷了農耕文明的歐洲大陸為什麼沒有出現皇權至上的磕頭下跪文化呢？
主要原因恐怕有以下幾點：
一是教會勢力與皇權分庭抗禮。個人和家庭都無力與專制政府抗衡，基督教會依靠神權和信眾，抵抗了專制王權對個人權益的侵犯。教會指出，國王如果欺負老百姓、迫害反對派，死了要下地獄。上帝反對人們拜人、拜物， 反對給領袖下跪，諸侯貴族和市民都打著聖經的旗幟反抗王權。
意大利米蘭聖安布羅斯大主教（340-397）在給皇帝瓦倫蒂尼恩的信中說：「主教是基督徒皇帝的法官，皇帝不是主教的法官」。在道德問題上譴責世俗官員不僅是牧師的權利，而且是他的義務。他拒絕皇帝把教堂交給他人使用的命令，並說：「宮殿屬於皇帝，教堂屬於主教。」
公元390年，皇帝西奧多希厄斯屠殺了許多無辜的人，聖安布羅斯主教決定將皇帝開除教籍。他在給皇帝的信中寫到：「你要求別人做到的，你自己也要做到。皇帝制定了法律，他就應成為第一個遵守法律的人。為此，皇帝不得不脫下皇袍向他懺悔。歐洲的皇帝要向大主教下跪懺悔，而中國的儒家只會給皇帝下跪。這就是東西方文化的巨大差別。
教會法中有「世界本身服從法律」的神學信條，雖然「國王可以不服從任何人，但必須服從上帝和法律」，因為每個人都是法律的臣民。 中世紀歐洲國民晉見國王，只是單膝下跪，教徒的雙膝只跪神而不跪人。（1970年1月25日,在波蘭訪問的西德總理勃蘭特在華沙猶太死難者紀念碑前雙膝跪地,向慘遭納粹殺害的猶太人表示沉痛哀悼。此舉震驚了全世界，他也獲得了當年的諾貝爾和平獎。）為了榮譽和尊嚴，歐洲人寧可決鬥而死也不跪地而生。神權的巨大影響力，使皇權統治難以走向極端。
二是各國人民通過鬥爭立法維護人權。公元1100年，在英國貴族的鬥爭下，國王亨利一世頒布了英國大憲章。這是一個劃時代的人權宣言：它在人類歷史上首次確立了人權的基本原則，提出了保護個人的尊嚴、反對國王濫權的基本精神。
1776年7月4日美國大陸會議通過《獨立宣言》。提出了一切人生而平等，具有追求幸福與自由的天賦權利，政府的權力來自人民。
1789年8月法國通過了著名的人權宣言(注2)，其中不少條款至今依然充滿生命活力。
法國資產階級大革命後，在拿破侖主持下，法國以自由和平等、所有權、契約自治三原則，制定了《拿破侖法典》，詳細地規範了國民權利。1804年公佈施行後，成為歐洲乃至世界許多國家的立法基礎。
人權首先是財產權，沒有財產不可能有個人尊嚴。個人財產能得到法律保護，大家才可能積極創造財富。個人財富增長，稅收必然增長，國家實力就會增強。個人財產受到國家保護，一旦國家有難，國民就會挺身而出。因此，歐洲各國很早就從法律上確認個人財產神聖不可侵犯。
十八世紀中葉英國首相老威廉皮特，在一次演講中曾這樣形容過財產權對窮苦人的重要性和神聖性：即使是最窮的人，在他的寒舍裡也敢於對抗國王的權威。風可以吹進這所房子，雨可以打進這所房子，房子甚至會在風雨中飄搖，但是英王不能踏進這所房子，他的千軍萬馬不敢闖進這間門檻已經破損了的房子。享有一國之尊的國王尚且不能隨意進入私人領地，對私有財產權的承認和保護程度可見一斑。而同樣的事根本不可能發生在中國，因為「普天之下莫非王土，率土之濱莫非王臣」，皇上到來是燒香磕頭都難求的好事，草民們不但要磕頭跪迎，有心者恐怕還要奉上妻女以沐龍恩。
三是封建諸侯王國競爭促進了文明發展。沒有哪個國家能統一歐洲大陸，更沒有哪個人能用一種思想控制所有歐洲國家。各國思想界「百家爭鳴」，促成了文藝復興和啟蒙運動的出現。隨著人權、平等思想深入人心，促使各國建立更加人性化的社會制度。如果歐洲是個大一統的帝國，馬克思不可能到英國避難，也不可能寫出影響世界的學術著作。
四是工商文明有利於平等規則的建立。市場經濟的基本規則是等價交換，公平貿易，隨著生產力的發展，商品流通交流的頻繁，經濟運行規則必然會影響到各國政治生活。
從歐洲的酒文化中也能看出中西差別：歐洲人飲酒很少用酒壺，大都直接用酒瓶往酒杯中倒。酒瓶直接斟酒，一般沒有尊者掌握酒壺的二次分配，使用高腳透明酒杯顯示了平等公正。
達官貴人出行差異更為明顯：歐洲人乘坐馬車，地位級別體現在馬匹的多少上。中國人坐的是轎子，地位級別體現在轎夫的多少上（歷史上中國官吏也曾坐過馬車）。
兩種文明以各自不同的方式影響著兩個大陸，雙方很快拉大了差距。保護民眾尊嚴的國度，努力開發民智，不斷改進社會的不合理制度，上下同心求發展，迎來了工業文明的曙光。踐踏民眾尊嚴的國度，靠愚民政策和暴力專制維持皇權統治，千年不變地在黑暗中徘徊。孟德思鳩說，在中國的全部歷史中，連一點標誌自由精神的痕跡都找不到，人們只能見到奴役的壯舉。
到了十八世紀，以英國為首的歐洲工商文明，與以中國為代表的農耕文明終於發生了歷史性碰撞。以中央帝國自居的中國皇帝沒有意識到兩大文明的懸殊差距的後果，卻斤斤計較磕頭下跪禮儀，試圖把毫無人性尊嚴的三跪九叩大禮強加給習慣於人權平等的外國使者。
史書記載，1792年9月英國的馬戛爾尼率團第一次出使中國，他們乘五艘大型艦船，從樸茨茅斯港起錨，繞好望角經10個月的航行，700餘人使團於1793年7月抵達天津大沽口。英人攜帶了天文望遠鏡、地理測繪儀、樂器、鐘錶、車輛、武器、圖冊、航模等禮品欲與中國政府進行正式外交。
清廷以前曾有過外使不願下跪導致訪問失敗的先例，但皇帝大臣們絕不肯在跪拜禮儀上讓步。爭執了很長時間，直到進入承德避暑山莊才才達成協議，馬戛爾尼以單膝跪地禮朝見了乾隆皇帝。乾隆皇帝對此頗為不悅，英方提出的通商、建立外交機構、通商等要求均未同意。時有迂儒撰文說，洋人身上少了幾塊骨頭，腿不會彎曲，因而不會磕頭下跪，他們是半畜半人。言外之意是，只有會磕頭下跪才能算人。當朝文人無羞無恥無知到如此程度，真可謂斯文掃地，顏面全無。
西方傳教士進入中國內地，接受基督教信仰的中國信徒也開始不磕頭。如此作法以及其它有悖中國傳統的習俗的行為，激怒了地方士紳和民眾。在他們看來，這將是中華文明禮崩樂壞的前兆，如不制止，則國將不國。他們的想法與官方不謀而合，於是官方縱容暴民，挑起了一次次教會案件。
在這場東西方文明的碰撞中，面對內憂外患重重危機，僵化保守的滿清政府為了維護尊卑分明的皇權統治，拒不順應國際發展潮流變法圖強，反而屠殺主張變法的仁人志士，提拔重用那些堅持「天不變，道亦不變」理念的「愛國賊」，鼓動並縱容義和團愚民暴民尋釁滋事，挑起國際爭端。如此倒行逆施且一意孤行，最終落得生靈塗炭，江山易主。

新死線
唔好俾港府回氣

726 5點 交代上環元朗 針對黑警
728 2點 回應五大訴求 針對政權

【記住條formula】死線已定，728不排除升級！置頂！

今次你出唔來, 香港永遠失去集會自由權利!!